籲留心華「銀彈」 德外長：憂毁自由世界

【明報專訊】此次慕尼黑安全會議上，與會各方認為，隨着美國淡出世界舞台和中國的「填空」，世界格局繼續發生轉變。德國外長加布里爾（Sigmar Gabriel，圖）指中國藉「一帶一路」打造有別於自由、民主與人權等西方價值的制度，自由世界的秩序正在崩解，「目前中國是唯一擁有、而且堅定實現全球性地緣政治目標的國家」，西方國家應該提出對策。

恐分化歐洲 倡主動投資東歐中亞

中央社報道，加布里爾周六在會議上發表公開演講時，還警告歐洲被分化的危險，指出歐盟的團結正被俄羅斯和中國的「大棒和胡蘿蔔」策略破壞，面對中國的銀彈攻勢，他呼籲歐洲主動投資東歐、中亞和非洲。

德國之聲亦報道，與加布里爾的態度一致，奧地利總理庫爾茨（Sebastian Kurz）也稱，美國繼續退出國際舞台，而中國正在填補這個「權力真空」。他指，如果說以前的擔心的是大魚吃小魚，那現在危險的是「快魚」吃「慢魚」。

歐盟委員會主席容克也在講話中提到中國，關注歐盟內部在對待中國時態度不統一的現狀。這體現於歐盟在中國侵犯人權問題上無法形成統一態度。他表示，為了在防衛政策有執行能力，歐盟必須改變現有決策程序。

自你老母由世界咩你班白鬼
溝asian slut你地就叻

咪撚戇鳩啦

以前就美國佬頂，你班仆街就乜都可以唔理專心賺錢
依家美國縮一縮，班友仔即刻驚到腳震

冇左美國 成班做得咩 連打都冇力...

德國不如關心一下自己國內既 中東難民 啦

D難民 就真係摧毀世界啦

世界癌細胞支那

終於識驚